[置頂] 劉穎匡：民主非從天降 港人勿棄抗爭 集會不反已延長！快撚啲到！

天下制裁集氣大會
劉穎匡：民主非從天降 港人勿棄抗爭

【即時】(15:22) 下星期日（1月19日），民間集會團隊將發起「天下制裁大遊行」，今日先於中環愛丁堡廣場舉行集氣大會。

發言人劉頴匡指提到昨日台灣大選，稱台灣人的普選權利並非「從天而降」，籲港人不要放棄抗爭，繼續爭取民主自由。

劉頴匡續指，大會已安排逾百名糾察維持秩序，警方亦有派駐便衣警員，並且將不反對通知書的時間延長，相信能確保集會人士安全。他稱若有防暴警員進場干預，亦等同在場的便衣警員失職，「除非佢打埋自己人啫」。

對於下星期遊行能否獲批不反對通知書，他表示「信心一半半」，但認為近來警方相對較易批出「不反」，未來一星期會積極與警方開會溝通，對遊行路線達至共識。

集會直播：

集會本身舉行時間是下午3時至5時

現場得百幾人

幫手廣傳 愛丁堡要人啊！

推

賓賓多撚到

push

咁小？！

黎緊！

睇直播多過現場

警方亦有派駐便衣警員

勇武手足一定小心跟尾狗, 今日少人唔好重裝出啦